# Voyage en Cybérie
## Gestion sécurisée de mots de passe

Durée 1 h 30 environ

Vous avez trop de mots de passes ? 😞  
Le bouton « mot de passe oublié » est votre fidèle ami ? 😅  
Vous ne savez plus quoi inventer comme mot de passe ? 🤔  
Vous réutilisez vos mots de passes pour plusieurs services ? 😱  
Vous les stockez dans un fichier texte sur votre ordinateur, dans un brouillon de mail ou dans un bon vieux carnet en papier ? 🤫  

Vous êtes nombreux dans ce cas. Ceci n’est pas une fatalité !  

À travers ce voyage en « Cybérie », nous évoquerons les menaces qui planent sur les mots de passe, les bonnes pratiques ainsi que celles à éviter à tout prix dans la gestion de vos mots de passe.
Enfin, nous installerons et utiliserons le logiciel KeePassXC, et nous verrons comment l’intégrer à votre navigateur web et à votre système d’exploitation.

Fini le cauchemar des mots de passe !  

Pré-requis :  
* Être très à l’aise avec un ordinateur, savoir le maintenir à jour, maîtriser la notion de fichier, la hiérarchie des dossiers sur le disque... 💻
* Disposer d’un ordinateur portable sous Windows, macOS ou Linux sur lequel vous pouvez installer des applications, et que vous pourrez amener le jour du voyage en Cybérie 😀
* Un navigateur web parmi :
  - Firefox
  - Microsoft Edge
  - Google Chrome
  - Vivaldi
  - Brave
  - Tor
